<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>IT - Blog E-commerce di PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/it/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/it</link>
	<description>Benvenuti nel blog di E-commerce di PrestaShop, un blog che vi permette di conoscere i segreti per ottimizzare il suo negozio.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2016 12:59:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>E-mail marketing: 5 consigli per una campagna di successo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/mail-marketing-5-consigli-per-campagna-successo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/mail-marketing-5-consigli-per-campagna-successo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 12:59:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consigli E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13099</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le campagne e-mail sono senza dubbio uno strumento da includere in una strategia di marketing vincente. Il 61% dei clienti si dichiara infatti ancora disponibile a ricevere e-mail promozionali. Tuttavia, oggi più che mai, inviare e-mail di qualità non è semplice. Per aiutarti, abbiamo identificato cinque trucchi per migliorare le tue campagne e-mail e farti [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/mail-marketing-5-consigli-per-campagna-successo/">E-mail marketing: 5 consigli per una campagna di successo</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le campagne e-mail sono senza dubbio uno strumento da includere in una strategia di marketing vincente. Il 61% dei clienti si dichiara infatti ancora disponibile a ricevere e-mail promozionali. Tuttavia, oggi più che mai, inviare e-mail di qualità non è semplice. Per aiutarti, abbiamo identificato cinque trucchi per migliorare le tue campagne e-mail e farti notare nell’inbox.<br />
<span id="more-13099"></span></p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Personalizza e automatizza</h2>
<p>Utilizzare il proprio nome per personalizzare un’e-mail ormai non basta più. Fortunatamente, i commercianti hanno a disposizione sempre più dati per relazionarsi con i clienti durante l’intero processo di acquisto. A seconda del settore in cui operi, oggi puoi integrare messaggi e-mail molto specifici basandoti sull’evoluzione dei bisogni dei tuoi clienti.<br />
Ad esempio, se vendi prodotti per bambini e il tuo cliente compra qualcosa per suo figlio appena nato, potrai prevedere di cosa avrà bisogno tra tre, sei o dodici mesi e creare e-mail personalizzate e programmate in anticipo. Questa strategia funziona anche per compleanni e date importanti, come il primo anniversario o la spesa di una certa somma di denaro.<br />
Per aumentare l’impatto delle e-mail puoi aggiungere uno sconto o un’offerta speciale.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Chiedi il permesso</h2>
<p>Non presumere mai di avere il permesso di inviare a qualcuno un’offerta commerciale. È bene fornire sempre un modulo di iscrizione a e-mail promozionali e newsletter. Con la modalità d’iscrizione a doppia conferma (“double opt-in”) eviti di inviare e-mail indesiderate che potrebbero danneggiare la tua attività: i clienti compilano un modulo e poi ricevono un’e-mail con cui confermano la propria iscrizione.<br />
Così facendo avrai la garanzia di interagire con persone davvero interessate a ricevere messaggi: sono questi i clienti che presentano maggiori probabilità di conversione in futuro. Riceverai inoltre indirizzi e-mail validi di persone realmente esistenti. Infine, il double opt-in ti protegge dalle accuse di spam.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Fidelizza la clientela</h2>
<p>A chi non piace risparmiare? Sfrutta questa tendenza generale per fidelizzare la tua clientela. Lancia un programma che premia la fedeltà dei clienti e offri sconti per una determinata soglia di acquisto, oppure per il tempo trascorso dal primo ordine. Aggiungi alle e-mail un link che porta a una landing page dove i clienti possono utilizzare il loro sconto immediatamente. Formula le promozioni in termini di somme di denaro e non di percentuali: è meno probabile che il cliente lasci scadere uno sconto di 10 dollari che uno del 5%.<br />
Puoi fidelizzare la tua clientela anche in altri modi, ad esempio raccogliendo e inviando articoli di blog utili tramite newsletter ricche di consigli pratici. </p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Sii “responsive”</h2>
<p>“Responsive” non si riferisce più soltanto all’adattamento del contenuto agli schermi dei dispositivi mobili (sebbene il 50-75% della comunicazione marketing per i clienti avvenga attraverso questo canale): i dispositivi indossabili, come gli smart watch, sono l’ultima frontiera del mobile. I commercianti devono perciò iniziare a progettare e-mail adattabili a schermi sempre più piccoli.<br />
Questo significa ottimizzare la parte di testo normale di un’e-mail. Chiedi al tuo fornitore se supporta configurazioni specifiche per orologi, soprattutto se il tuo target include fan delle ultime tecnologie.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Non nascondere il pulsante “Annulla iscrizione”</h2>
<p>La funzione “Blocca” di Google, introdotta nel settembre 2015, è un nuovo strumento che consente agli utenti di non ricevere e-mail indesiderate.<br />
Da una parte, riduce il rischio che i clienti segnalino la tua e-mail come spam; dall’altra, aumenta la possibilità di non poterli mai più raggiungere. Per evitare che ciò avvenga, colloca il pulsante “Annulla iscrizione” ben in evidenza, cosicché i clienti possano scegliere di cancellarsi invece di bloccarti in modo permanente.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/mail-marketing-5-consigli-per-campagna-successo/">E-mail marketing: 5 consigli per una campagna di successo</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/mail-marketing-5-consigli-per-campagna-successo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Come cambierà la tua attività con il commercio conversazionale</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/come-cambiera-tua-attivita-commercio-conversazionale/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/come-cambiera-tua-attivita-commercio-conversazionale/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 10:09:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gli amici di Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consigli E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13076</guid>
		<description><![CDATA[<p>Il commercio conversazionale sta rapidamente diventando un termine settoriale molto in voga, come è già accaduto per le espressioni &#8220;commercio multicanale&#8221; e &#8220;commercio mobile&#8221;. Chris Messina (che ci ha fornito l&#8217;hashtag) ha scritto qualche tempo fa un post molto interessante secondo cui il 2016 sarà l&#8217;anno del commercio conversazionale. L&#8217;annunciato ingresso di WhatsApp nelle comunicazioni [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/come-cambiera-tua-attivita-commercio-conversazionale/">Come cambierà la tua attività con il commercio conversazionale</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Il commercio conversazionale sta rapidamente diventando un termine settoriale molto in voga, come è già accaduto per le espressioni &#8220;commercio multicanale&#8221; e &#8220;commercio mobile&#8221;.<br />
<span id="more-13076"></span><br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/convcomm1.png" alt="convcomm1" width="1024" height="438" class="aligncenter size-full wp-image-21500" /><br />
Chris Messina (che ci ha fornito l&#8217;hashtag) ha scritto qualche tempo fa un post molto interessante secondo cui <a href="https://medium.com/chris-messina/2016-will-be-the-year-of-conversational-commerce-1586e85e3991#.anz6ijwjk" target="_blank">il 2016 sarà l&#8217;anno del commercio conversazionale</a>. L&#8217;annunciato ingresso di WhatsApp nelle comunicazioni B2C e la stessa operazione, già effettuata nel 2015 da Facebook con <a href="https://www.messenger.com/business" target="_blank">Messenger for Business</a>, sembrano dimostrare che Chris abbia colto nel segno.</p>
<p>Ma che cos&#8217;è il commercio conversazionale? E soprattutto, che cosa comporterà per la tua attività?</p>
<h2 style="color:#07a2d8">Definizione di commercio conversazionale</h2>
<p>Chris Messina ha definito il commercio conversazionale come segue:</p>
<p><em>&#8220;… il commercio conversazionale (per come lo vedo io) consiste principalmente nell&#8217;utilizzare chat, messaggi o altre interfacce linguistiche naturali (come la voce) per interagire con persone, brand, servizi e/o bot che finora non hanno avuto un vero e proprio ruolo nel contesto di messaggistica asincrona bidirezionale.&#8221;</em></p>
<p>In altre parole, il commercio conversazionale prevede che:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>i messaggi diventino lo standard per le comunicazioni B2C;  </li>
<li>i bot occupino una posizione dominante.</li>
</ul>
<p>Secondo Chris, entro la fine dell&#8217;anno i consumatori comunicheranno con le aziende tramite messaggi di WhatsApp, WeChat, Messenger di Facebook, Slack, ecc., interagendo sia con &#8220;bot&#8221; sia con esseri umani, il tutto senza battere ciglio.</p>
<p>Benché gli strumenti conversazionali di tipo bot stiano <a href="https://medium.com/@IntrepidBagCo/how-small-businesses-can-use-conversational-commerce-in-2016-60b0713de03e#.3nacjadcn" target="_blank">spuntando ovunque</a> (tra i più divertenti, ve ne è uno che consente di <a href="https://invisiblegirlfriend.com/" target="_blank">creare una fidanzata immaginaria</a>), per i prossimi anni il loro impatto sulla tua attività sarà probabilmente limitato. L&#8217;intelligenza artificiale deve ancora compiere alcuni passi importanti prima di sostituire quella umana.</p>
<p>Ciò che probabilmente <em>genererà</em> un importante cambiamento nel tuo modo di operare sarà comunque il fatto che la <em>messaggistica</em> assumerà un ruolo di primo piano nella comunicazione con i clienti. Le piattaforme dei social media non si trovano più in cima alla catena alimentare digitale. Le app di messaggistica le hanno infatti superate in termini di utenti mensili.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/convcomm2.png" alt="convcomm2" width="800" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-21501" /></p>
<p>L&#8217;ascesa di queste app può essere spiegata con la grande semplicità di integrazione nel paradigma mobile contemporaneo. Ben Eidelson ha spiegato in modo elegante <a href="https://medium.com/@ben8128/the-messaging-landscape-in-2016-13b25cdf2f6e#/h" target="_blank">come la &#8220;messaggistica&#8221; si differenzi dagli altri canali di comunicazione</a>, come mail o chat.</p>
<p>Per prima cosa, la messaggistica è &#8220;<strong>asincrona per default e sincrona all&#8217;occorrenza</strong>&#8220;. La messaggistica è una sorta di mix tra la chat e la mail. I messaggi vengono inviati presupponendo che il destinatario li legga quando ne ha l&#8217;occasione, analogamente alle mail. Quando però entrambe le parti sono on-line, la conversazione può trasformarsi in una chat in tempo reale. Il feedback diretto sulla presenza on-line/off-line della controparte e sulla lettura o meno del messaggio incrementa il mix di un canale creato per i dispositivi mobili.</p>
<p>Secondariamente, la messaggistica offre <strong>conversazioni a lungo termine</strong>. A differenza di mail e chat, in cui una nuova conversazione inizia solitamente da zero, una conversazione tramite messaggi si sviluppa sempre sul contesto dello scambio precedente. Come i rapporti personali, anche le conversazioni sono sempre in movimento.</p>
<p>In terzo luogo, <strong>l&#8217;elenco dei messaggi</strong> svolge un ruolo importante, in quanto conferisce naturalmente la priorità alle interazioni più recenti, indipendentemente dal fatto che l&#8217;ultimo messaggio sia stato inviato o ricevuto. Questo aspetto è diverso, ad esempio, per le mail, in cui nell&#8217;anteprima viene data priorità soltanto ai messaggi in arrivo.</p>
<p>Insieme, queste caratteristiche rendono la messaggistica un canale incredibilmente comodo e personale.</p>
<p>Tuttavia, finora le app di messaggistica sono state utilizzate quasi esclusivamente per la comunicazione privata. Vi sono alcune eccezioni, come <a href="https://www.userlike.com/en/features" target="_blank">WhatsApp Connect di Userlike</a> per l&#8217;assistenza mobile, ma in complesso le soluzioni di messaggistica non sono ancora entrate nel mondo delle aziende.</p>
<p>Con <em>Messenger for Business</em> di Facebook e l&#8217;annunciato ingresso di WhatsApp nelle comunicazioni B2C, le cose stanno per cambiare. Ciò significa che non è affatto inverosimile l&#8217;idea che entro la fine dell&#8217;anno i consumatori si scambino messaggi con le loro aziende. </p>
<p>Quindi, se tutto questo sta veramente accadendo (e sembra proprio che sia così), che cosa significherà per la tua attività?</p>
<h2 style="color:#07a2d8">Come cambierà la tua attività con il commercio conversazionale</h2>
<h4 style="color:#07a2d8">1. Rimani a fianco del cliente</h4>
<p>L&#8217;avanzata dei social media e del web 2.0 ha spostato l&#8217;attenzione dalla <em>transazione</em> alla <em>relazione</em>, ma il commercio conversazionale porterà le cose ad un livello completamente nuovo. Per essere più chiari, prendiamo uno scenario realistico di #ConvComm.</p>
<p>Una potenziale cliente entra nel tuo sito. Ha una domanda da porti sui prodotti o servizi che offri, quindi inizia una chat. Ma anziché limitarsi alla risposta e alla chiusura della chat, lo scambio costituisce l&#8217;inizio di una relazione a lungo termine con la cliente.</p>
<p>L’utente può scegliere il modo in cui desidera ottenere risposta alla sua domanda, ovvero tramite WhatsApp, Facebook Messenger o altro. In effetti, collegando uno di questi account alla chat, la cliente non deve rimanere in attesa della risposta.</p>
<p>Questo è uno dei principali vantaggi della messaggistica: è talmente semplice controllare e rispondere agli aggiornamenti che, per essere efficaci, non devono necessariamente essere istantanei. Possono esservi <em>conversazioni in tempo reale</em>, ma è anche possibile comunicare molto tranquillamente, come attraverso una mail.</p>
<p>Così facendo, il sito funge da &#8220;amo&#8221; da cui iniziare le relazioni con i clienti, mentre le connessioni alle app di messaggistica sono le &#8220;cime di salvataggio&#8221; per tirare a bordo i visitatori.</p>
<p><a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">Userlike</a> ha sempre promosso la live chat con la promessa di riuscire a mantenere i visitatori sul proprio sito. La messaggistica ti consentirà di farli ritornare.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">2. Transazioni dentro e fuori il sito</h4>
<p>Niente di tutto ciò implica che il cliente debba trovarsi sul sito per effettuare un acquisto. Siccome ora Facebook consente di <a href="http://newsroom.fb.com/news/2015/03/send-money-to-friends-in-messenger/" target="_blank">inviare denaro direttamente tramite Messenger</a>, le transazioni possono svolgersi immediatamente via chat.</p>
<p>Ciò significa che se una cliente potenziale inizia una conversazione su un determinato prodotto, non dovrà ritornare al sito per acquistarlo dopo avere ottenuto risposta alla sua domanda. Il sito rimane importante come vetrina per le offerte, ma sarà soltanto un nodo all&#8217;interno della conversazione.</p>
<p><a href="http://www.commersational.com/" target="_blank">Commersational</a> è un altro esempio di applicazione (attualmente in versione beta) che consente di vendere prodotti attraverso app di messaggistica.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">3. Minore pressione sul tuo servizio di assistenza</h4>
<p>La principale difficoltà della logistica di servizio è la variabilità delle richieste dei clienti. Immagina di gestire un supermercato: per mantenere un servizio di checkout rapido, i tuoi cassieri devono essere costantemente a disposizione, anche se vi sono pochi clienti. Ciò significa che nei periodi di bassa affluenza avranno poco da fare.</p>
<p>Questo vale soltanto per le attività che devono fornire un servizio <u>istantaneo</u>. L&#8217;utilizzo delle mail per l&#8217;assistenza ai clienti ha consentito enormi risparmi sui costi, in quanto non è richiesta una risposta istantanea. Ma anche le mail hanno qualche lato negativo. Le mail, infatti, non sono altrettanto efficaci nel caso dell&#8217;assistenza ai clienti, in quanto i tempi di risposta sono troppo lunghi. Il cliente lascerà il sito prima che la vendita si concluda. È proprio questo svantaggio che ha fatto sì che molte attività on-line adottassero <a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">un software di live chat come Userlike</a>.</p>
<p>Ed è per questo che la messaggistica rappresenta un metodo di comunicazione molto promettente per l&#8217;assistenza ai clienti. Siccome in veste di cliente sai che riceverai una risposta comodamente tramite le app di messaggistica, il servizio non deve essere necessariamente attivo sul sito.</p>
<p>Ciò significa che un team di assistenza più piccolo può comunque offrire un servizio di live chat, che si trasforma in un servizio di messaggistica asincrona quando la pressione diventa eccessiva. Alle richieste via &#8220;messaggio&#8221; è dunque possibile rispondere nei momenti morti.</p>
<p>Per le applicazioni di servizio, prevediamo dunque che la messaggistica sia sincrona per default e asincrona all&#8217;occorrenza.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">4. Minore importanza dei social media</h4>
<p>Come ha dichiarato Sven di Userlike, nel suo articolo sulle <a href="https://www.userlike.com/en/blog/2016/03/15/customer-service-trends-2016" target="_blank">7 tendenze del servizio clienti per il 2016</a>, l&#8217;importanza dei social media dovrebbe in realtà diminuire, almeno per quanto riguarda il servizio clienti.</p>
<p>Ti sembra inverosimile, giusto? Eppure, <a href="http://www.nice.com/websites/NICE-BCG-2016-Customer-Survey/" target="_blank">un&#8217;indagine svolta da NICE Systems e The Boston Consulting Group</a> indica che è proprio così.</p>
<p>Benché il numero complessivo di utenti dei social media sia aumentato del 10% nel solo 2015, l&#8217;utilizzo di questi strumenti per motivi di assistenza si è ridotto passando dal 36% al 29%.</p>
<p>Il 30% degli intervistati ha precisato che i social media &#8220;richiedono troppo tempo per trattare i problemi.&#8221; Gli intervistati si sono anche lamentati della loro funzionalità limitata ed hanno affermato che non sono &#8220;utilizzabili per operazioni complesse.&#8221; Inoltre, tra tutti i canali di assistenza i social media sono stati colpiti dal più alto tasso di abbandoni sia nel 2013 che nel 2015, passando dal 32% al 42%.</p>
<p>Visto che le app di messaggistica stanno superando i canali dei social media ed aprendosi a funzioni di assistenza, le medesime funzioni di Facebook e Twitter verranno probabilmente ridotte ad un punto di ascolto per i reclami. Sarà comunque sempre importante mantenere la situazione sotto controllo, ma gran parte delle comunicazioni B2C si sposterà verso il mondo della messaggistica.</p>
<p>Siamo ancora agli inizi. Gli sviluppi nell&#8217;ambito dell&#8217;apprendimento automatico e dell&#8217;intelligenza artificiale potrebbero dare vita ad uno slancio ancora maggiore per l&#8217;e-commerce conversazionale. Ma una cosa è certa: il 2016 <u>sarà</u> l&#8217;anno del commercio conversazionale. E tu, sei pronto?</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/come-cambiera-tua-attivita-commercio-conversazionale/">Come cambierà la tua attività con il commercio conversazionale</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/come-cambiera-tua-attivita-commercio-conversazionale/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tre consigli per le &#8220;pulizie di primavera&#8221; del tuo negozio online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/consigli-per-pulizie-primavera-tuo-negozio-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/consigli-per-pulizie-primavera-tuo-negozio-online/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 09:17:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gli amici di Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consigli E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13089</guid>
		<description><![CDATA[<p>Oggi Leah Hamilton di Terms Feed ti spiegherà come fare le &#8220;pulizie di primavera&#8221; sul tuo sito, per assicurarne il funzionamento ottimale e la conformità giuridica. Aggiornare un negozio on-line è importante per garantire: il suo corretto funzionamento; La soddisfazione del cliente; Il rispetto degli eventuali obblighi di legge (come la tutela della proprietà intellettuale [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/consigli-per-pulizie-primavera-tuo-negozio-online/">Tre consigli per le &#8220;pulizie di primavera&#8221; del tuo negozio online</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Oggi Leah Hamilton di Terms Feed ti spiegherà come fare le &#8220;pulizie di primavera&#8221; sul tuo sito, per assicurarne il funzionamento ottimale e la conformità giuridica. </em></p>
<p>Aggiornare un  negozio on-line è importante per garantire:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>il suo corretto funzionamento;</li>
<li>La soddisfazione del cliente; </li>
<li>Il rispetto degli eventuali obblighi di legge (come la tutela della proprietà intellettuale e le norme sulla privacy). </li>
</ul>
<p>Se farai almeno un controllo annuale al tuo sito e-commerce, potrai evitare spiacevoli sorprese in seguito.</p>
<p>Diamo dunque un&#8217;occhiata a tre &#8220;consigli  di primavera&#8221; da adottare per mantenere l&#8217;attività in perfette condizioni dal punto di vista giuridico. Per iniziare, prenderemo in considerazione la tutela della proprietà intellettuale (o IP) e le foto dei prodotti, in seguito analizzeremo l&#8217;informativa sulla privacy e alcuni dettagli sull&#8217;utilizzo dei vecchi dati; infine, ti daremo qualche consiglio per evitare di violare le leggi sullo spam nell’e-mail  marketing.</p>
<p><span id="more-13089"></span></p>
<h2 style="color:#494285">Aggiornamento delle foto dei prodotti e tutela dell&#8217;IP</h2>
<p>Rinnovare le <a href="https://www.prestashop.com/blog/it/foto-dei-prodotti-i-5-errori-da-evitare-nel-tuo-negozio-online/">foto dei prodotti</a> è una cosa da fare almeno una volta l&#8217;anno, o anche più frequentemente se le scorte cambiano spesso. </p>
<h4 style="color:#D80065">Pubblicità ingannevole</h4>
<p>Presentando <a href="http://www.efulfillmentservice.com/2012/03/ecommerce-tip-of-the-week-use-great-photos/" target="_blank">foto curate e aggiornate</a> ridurrai le probabilità di reso degli articoli in quanto non conformi alla descrizione scritta. E, cosa ancor più importante, eviterai i problemi legati alla  pubblicità  ingannevole. Guarda ad esempio il confronto tra queste foto:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21327" alt="Dress Overexposed" src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/Dress-Overexposed.jpg" width="900" height="435" /></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21285" alt="img01" src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/img01.jpg" width="1024" height="768" /></p>
<p>Queste immagini ci mostrano come lo stesso prodotto possa essere presentato in modi estremamente diversi, a seconda degli accorgimenti fotografici adottati. La prima immagine è sfocata, presenta ombre sgradevoli, non è ben equilibrata e non fa venire l&#8217;acquolina in bocca. La seconda immagine, invece, appare invitante: l&#8217;illuminazione è buona e lo sfondo è stato modificato digitalmente.</p>
<p>Queste immagini dimostrano chiaramente come la fotografia possa migliorare l&#8217;appetibilità di un prodotto. Quando però ci si spinge troppo lontano, si rischia di oltrepassare il limite cadendo nella pubblicità ingannevole a causa di immagini fuorvianti. Sebbene sia  molto diffusa, questa procedura è tuttavia inaccettabile secondo gli standard pubblicitari vigenti. Lo si può constatare molto spesso osservando, ad esempio, le <a href="http://izismile.com/2009/04/27/fast-food_products_on_ads_and_in_real_life_14_pics.html" target="_blank">pubblicità dei fast food</a> (a confronto con i  prodotti reali, spesso deludenti). Guardiamo questo esempio:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21286" alt="img02" src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/img02.jpg" width="640" height="256" /></p>
<p>Per tutelarsi da queste problematiche, è necessario <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/">realizzare foto accurate dei prodotti</a> oppure ricorrere a un fotografo professionista.</p>
<h4 style="color:#D80065">Tutela dell&#8217;IP</h4>
<p>Dopo avere <a href="https://www.prestashop.com/blog/it/come-mettere-risalto-le-immagini-dei-prodotti/">creato nuove foto dei prodotti</a> (autonomamente o con l&#8217;aiuto di un professionista), dovrai assicurarti di tutelare la tua proprietà intellettuale (IP) sulle immagini. Il tipo di tutela a cui ci riferiamo è il copyright. </p>
<p>Il copyright protegge il tuo lavoro dalla copia o dall&#8217;utilizzo da parte di altre persone. Solitamente un lavoro deve soddisfare requisiti minimi di originalità per poter essere protetto da copyright, che comunque scade dopo un determinato periodo di tempo (estendibile nell&#8217;ambito di alcuni ordinamenti giuridici).</p>
<p>Nei vari paesi vengono utilizzati diversi metodi di prova per stabilire se il copyright è &#8220;applicabile&#8221; ad un lavoro, sebbene generalmente i requisiti siano limitati. Ad esempio, in Italia al momento non è necessario alcun tipo di registrazione dell&#8217;opera (o dell&#8217;<a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Autore" target="_blank">autore</a>) per godere della tutela del diritto d&#8217;autore. Il diritto d&#8217;autore si costituisce attraverso l&#8217;atto creativo e la sua cessione non può essere subordinata all&#8217;espletamento di formalità legali, così come disposto dalla Convenzione di Berna (Fonte: Wikipedia). In ogni paese che ha adottato gli standard della suddetta Convenzione di Berna <a href="https://www.gov.uk/copyright" target="_blank">il copyright è automatico</a>, a meno che l&#8217;ordinamento giuridico non preveda anche un sistema di registrazione all&#8217;interno dello stesso paese. In tal caso può essere necessaria la registrazione per dimostrare in tribunale di possedere un copyright valido, sebbene si possa esserne già in possesso (in automatico).</p>
<h2 style="color:#494285">Utilizzo dei dati e informativa sulla privacy</h2>
<p>Ricorda di esaminare i  dati che stai ancora  utilizzando dall&#8217;anno precedente. La prima cosa da fare è verificare se sono ancora pertinenti e aggiornati.  </p>
<p>In seguito, controlla i seguenti punti: </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Chi ha accesso ai dati nella tua azienda?</li>
<li>Queste persone <em>hanno bisogno di</em> accedere a questi dati?</li>
<li>I dati sono ancora pertinenti allo scopo per cui li hai raccolti?</li>
<li>Le precedenti conclusioni che hai tratto (dall&#8217;analisi dei dati) sono ancora pertinenti?</li>
<li>Stai ancora utilizzando i dati nel modo migliore per il mercato attuale?</li>
<li>Hai bisogno di analizzare nuovamente  i dati per estrapolare le ultime tendenze e quindi creare nuove strategie commerciali?</li>
</ul>
<p>Questa rappresenta anche una buona occasione per rinnovare l&#8217;informativa sulla privacy. In precedenza abbiamo esaminato, in due parti, le informative sulla privacy di PrestaShop. Nella <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-1/">prima parte</a> abbiamo spiegato che cos&#8217;è un&#8217;informativa sulla privacy e in che modo è possibile attenersi alle normative vigenti negli Stati Uniti e in Europa. Nella <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-2/">seconda parte</a> abbiamo mostrato come presentare l&#8217;informativa e come proteggerla.</p>
<p>Se stai aggiornando l&#8217;informativa per conformarti alle normative, devi sapere come postare un aggiornamento sul negozio on-line, assicurandoti che i clienti siano legalmente vincolati dalla nuova versione. Gli aggiornamenti devono essere visibili e accessibili e i clienti devono essere informati della loro applicazione. </p>
<p>Un buon sistema consiste nell&#8217;inviare un&#8217;e-mail ai clienti che si sono registrati, informandoli che le condizioni sono state aggiornate. Ecco l&#8217;esempio di <a href="https://bitly.com/" target="_blank">Bitly</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/img03.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21287" alt="img03" src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/img03.jpg" width="610" height="929" /></a></p>
<p>Come puoi vedere, il messaggio è chiaro, indica i cambiamenti in un formato facilmente leggibile e comprensibile per i clienti e contiene un link alla nuova informativa, che i clienti potranno leggere.</p>
<p>Un altro metodo consiste nel mostrare un link sul sito o sul blog. Diamo un&#8217;occhiata all&#8217;esempio di <a href="http://www.swcredit.com.au/blog-blog-2014-our-privacy-policy-has-changed.html" target="_blank">Southwest Credit</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/img04.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21288" alt="img04" src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/img04.jpg" width="997" height="352" /></a></p>
<p>In questo caso, la cosa principale da ricordare (come definito nella vertenza giudiziaria di <a href="http://blog.ericgoldman.org/archives/2010/11/another_ruling.htm" target="_blank">Roling contro E*Trade</a>) è il fatto che non basta semplicemente caricare sul sito una copia delle nuove condizioni: devi infatti <em>dire</em> ai tuoi utenti che il documento è cambiato o è stato aggiornato.</p>
<h2 style="color:#494285">Conformità alle norme antispam e marketing via e-mail</h2>
<p>Aggiorna tutti i modelli di e-mail e ricorda di segmenta in modo accurato gli elenchi di marketing. Capita frequentemente che i modelli di e-mail vengano trascurati.</p>
<h4 style="color:#D80065">Modelli di e-mail e leggi sullo spam</h4>
<p>L&#8217;aggiornamento dei modelli  e-mail ti consente di rimanere conforme alle norme antispam, come da <a href="http://www.garanteprivacy.it/web/guest/home/docweb/-/docweb-display/docweb/4298343" target="_blank">normativa vigente</a>. La normativa prevede i comportamenti da tenere nell&#8217;invio di e-mail a clienti esistenti o potenziali, assicurandosi di non inviare messaggi indesiderati. In PrestaShop abbiamo già trattato questo argomento. Dai un&#8217;occhiata ad alcuni punti chiave <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/anti-spam-time-season/">qui</a>.</p>
<p>Ricorda che, esaminando i modelli di e-mail utilizzati, uno dei passi più importanti da compiere per essere conformi consiste nel verificare che sia sempre presente un link di revoca dell&#8217;iscrizione in tutti i messaggi di marketing inviati. Un&#8217;altra caratteristica fondamentale dei modelli di e-mail è la possibilità di personalizzarne gli aspetti per garantire la precisione del messaggio. Ad esempio, accertati di cambiare l&#8217;oggetto per rispecchiare il contenuto del messaggio.</p>
<h4 style="color:#D80065">Segmentazione degli elenchi di marketing</h4>
<p><a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/32848/Why-List-Segmentation-Matters-in-Email-Marketing.aspx" target="_blank">La segmentazione degli elenchi di marketing è importante</a> per un marketing di alta qualità, in quanto ti consente di attuare una strategia di mailing più mirata, che non venga interpretata come spam.</p>
<p>Esistono <a href="http://smallbiztrends.com/2015/12/segmenting-your-email-lists.html" target="_blank">diversi modi</a> per segmentare i clienti. Ad esempio, è possibile definire gruppi naturali in base al sesso, alla posizione geografica o all&#8217;età oppure esaminare le tendenze, come quelle delle persone che presentano gli stessi schemi di acquisto. La cosa importante da ricordare in fase di segmentazione è che non stai suddividendo i clienti in gruppi solo per il gusto di farlo: non dimenticare che lo scopo è quello di segmentarli in categorie sensate che influenzeranno il  comportamento di acquisto. Non ha senso suddividere i clienti in uomini e donne se i dati in tuo possesso dimostrano che il loro comportamento di acquisto per il tuo prodotto è lo stesso. </p>
<p>Il principale vantaggio della segmentazione dei clienti consiste nel permetterti di individuare i gruppi più e meno redditizi, in modo tale da creare campagne di marketing mirate per ciascuno di essi. Così facendo, potrai assegnare le risorse di marketing commerciale con maggiore prudenza e in modo più mirato.</p>
<h2 style="color:#494285">Conclusione</h2>
<p>Il passaggio in rassegna delle foto dei prodotti, la tutela della proprietà intellettuale, i metodi di sfruttamento dei dati, la privacy, la conformità alle norme antispam e le caratteristiche delle e-mail possono aiutarti a mantenere aggiornati i tuoi messaggi di marketing e a seguire procedure commerciali giuridicamente corrette.</p>
<p>Ti consigliamo di controllare almeno una volta l’anno  questi importanti aspetti, per accertarti di non trascurare qualcosa. Sebbene possa sembrarti un impegno notevole, i vantaggi sono più che assicurati.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/consigli-per-pulizie-primavera-tuo-negozio-online/">Tre consigli per le &#8220;pulizie di primavera&#8221; del tuo negozio online</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/consigli-per-pulizie-primavera-tuo-negozio-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Save the Date: Netcomm Forum 2016</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/save-the-date-netcomm-forum-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/save-the-date-netcomm-forum-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Apr 2016 08:30:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Rachele de Lucia]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13065</guid>
		<description><![CDATA[<p>PrestaShop, Silver Sponsor al Netcomm Forum Quando? 18 e 19 maggio Dove: Stand A13 @Netcomm Forum Anche quest’anno, PrestaShop sarà presente allo stand A13 al Netcomm Forum, l’evento nazionale dedicato al mondo del commercio elettronico. L’undicesima edizione si terrà il 18 e 19 maggio 2016, a Milano, ed è dedicata a tutti coloro che vogliono [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/save-the-date-netcomm-forum-2016/">Save the Date: Netcomm Forum 2016</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>PrestaShop, Silver Sponsor al Netcomm Forum </strong></p>
<p><strong>Quando? 18 e 19 maggio</strong><br />
<strong>Dove: Stand A13 @Netcomm Forum</strong></p>
<p>Anche quest’anno, PrestaShop sarà presente allo stand A13 al <a href="http://www.ecommerceforum.it/ita/ecommerceforum2016/" target="_blank">Netcomm Forum</a>, l’evento nazionale dedicato al mondo del commercio elettronico.<br />
<span id="more-13065"></span><br />
L’undicesima edizione si terrà il 18 e 19 maggio 2016, a Milano, ed è dedicata a tutti coloro che vogliono approfondire le tematiche dell’e-commerce, con la possibilità di partecipare ad eventi molto interessanti, con ospiti di rilievo, oltre a un’offerta completa di servizi.</p>
<p>Netcomm Forum è un evento imperdibile, sia per la possibilità di networking, sia per conoscere dal vivo le nuove visioni e strategie del mondo del commercio elettronico.</p>
<p>PrestaShop sarà presente come Silver Sponsor allo stand A13. Insieme a noi ci saranno anche quattro delle nostre agenzie certificate: <a href="http://www.cippest.it/">Cippest</a>, <a href="http://www.jusan.it/" target="_blank">Jusan</a>, <a href="http://www.pronesis.it/" target="_blank">Pronesis</a> e <a href="http://www.seochef.it/" target="_blank">Seochef</a>.</p>
<p>PrestaShop nel corso degli anni ha dato la possibilità a migliaia di persone di realizzare la propria avventura imprenditoriale: abbiamo ben 250.000 negozi attivi in tutto il mondo, un numero che per noi non è solo fonte di soddisfazione ma un incentivo per dare una mano a chi sogna di aprire la propria impresa online.</p>
<p>Ecco gli eventi da non perdere al Netcomm Forum:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Workshop sulla versione alpha di PrestaShop 1.7, a cura dell’Ambassador Luigi Massa;</li>
<li>Conferenza su “Nuove frontiere e innovazione” , che vedrà la partecipazione di Luca Mastroianni, Country Manager di PrestaShop Italia</li>
</ul>
<div class="text-center"><a class="btn btn-success" style="color: #fff;margin-bottom: 15px" href="http://bit.ly/1RFRqlE" target="_blank">Iscriviti subito</a></div>
<p>Segna la data in agenda, ti aspettiamo allo stand A13!</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/save-the-date-netcomm-forum-2016/">Save the Date: Netcomm Forum 2016</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/save-the-date-netcomm-forum-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Come raccogliere fondi per una startup eCommerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/come-raccogliere-fondi-per-startup-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/come-raccogliere-fondi-per-startup-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2016 08:30:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consigli E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13060</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ti sei mai chiesto come fanno le start-up del settore e-commerce a raccogliere i fondi necessari per lanciare la propria attività? Nel video di oggi, Serena Capital passa in rassegna gli elementi fondamentali della raccolta fondi per un&#8217;attività commerciale. Imparerai come funziona un fondo di investimento, a chi rivolgersi per trovare investitori, quando raccogliere fondi [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/come-raccogliere-fondi-per-startup-ecommerce/">Come raccogliere fondi per una startup eCommerce</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ti sei mai chiesto come fanno le start-up del settore e-commerce a raccogliere i fondi necessari per lanciare la propria attività?<br />
Nel video di oggi, Serena Capital passa in rassegna gli elementi fondamentali della raccolta fondi per un&#8217;attività commerciale. Imparerai come funziona un fondo di investimento, a chi rivolgersi per trovare investitori, quando raccogliere fondi e come formulare una proposta per concludere l&#8217;affare.<br />
<span id="more-13060"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/_xFai_QSxG4?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=serena" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Vedere altri video</a></div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/come-raccogliere-fondi-per-startup-ecommerce/">Come raccogliere fondi per una startup eCommerce</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/come-raccogliere-fondi-per-startup-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Quattro modi per migliorare le conversioni con il processo di pagamento</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/quattro-modi-per-migliorare-le-conversioni-con-il-processo-di-pagamento/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/quattro-modi-per-migliorare-le-conversioni-con-il-processo-di-pagamento/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2016 16:30:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consigli E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13056</guid>
		<description><![CDATA[<p>Per cercare di aumentare i tassi di conversione, molti commercianti fanno ricorso alla SEO. Esistono tuttavia altre possibilità per migliorare l&#8217;esperienza del cliente e incoraggiare la conversione. Il pagamento è spesso tralasciato, ma è un punto di inizio molto importante. Nel video di oggi, Alan Irwin, esperto in Realex, spiega come trasformare il processo di [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/quattro-modi-per-migliorare-le-conversioni-con-il-processo-di-pagamento/">Quattro modi per migliorare le conversioni con il processo di pagamento</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Per cercare di aumentare i tassi di conversione, molti commercianti fanno ricorso alla SEO. Esistono tuttavia altre possibilità per migliorare l&#8217;esperienza del cliente e incoraggiare la conversione. Il pagamento è spesso tralasciato, ma è un punto di inizio molto importante.<br />
<span id="more-13056"></span><br />
Nel video di oggi, Alan Irwin, esperto in Realex, spiega come trasformare il processo di pagamento in una macchina di conversione attraverso tre semplici fasi:  </p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>Semplificare il processo di pagamento</li>
<li>Comprendere le preferenze di pagamento del mercato</li>
<li>Scegliere un fornitore che ti permetta di soddisfare le preferenze del cliente</li>
</ul>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/i_wwnGt7JKM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=Youtube-launch&#038;utm_content=realex" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Vedere altri video</a></div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/quattro-modi-per-migliorare-le-conversioni-con-il-processo-di-pagamento/">Quattro modi per migliorare le conversioni con il processo di pagamento</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/quattro-modi-per-migliorare-le-conversioni-con-il-processo-di-pagamento/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop e Slow Food: un binomio vincente</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/prestashop-slow-food-binomio-vincente/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/prestashop-slow-food-binomio-vincente/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2016 13:13:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gli amici di Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13034</guid>
		<description><![CDATA[<p>I libri, le guide e i cataloghi editi dall’associazione hanno ora un proprio sito di e-commerce. Nei primi tre mesi di attività, venduti più di 2.000 titoli. Slow Food Italia ha inaugurato lo scorso gennaio un nuovo sito, Slow Food Editore, basato su piattaforma PrestaShop, dedicato a promuovere la vendita online di libri editi dall’associazione. [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/prestashop-slow-food-binomio-vincente/">PrestaShop e Slow Food: un binomio vincente</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><i>I libri, le guide e i cataloghi editi dall’associazione hanno ora un proprio sito di e-commerce. Nei primi tre mesi di attività, venduti più di 2.000 titoli.</i></p>
<p>Slow Food Italia ha inaugurato lo scorso gennaio un nuovo sito, <a title="Slow food editore" href="http://www.slowfoodeditore.it/it/" target="_blank">Slow Food Editore</a>, basato su piattaforma PrestaShop, dedicato a promuovere la vendita online di libri editi dall’associazione.<span id="more-13034"></span></p>
<p>“SlowFood Editore &#8211; spiega Gabriele Rosso, responsabile dell’e-commerce editoriale &#8211; in precedenza era ospitato all’interno del sito istituzionale di Slow Food, anch’esso su PrestaShop, mentre oggi ha una presenza e una sua autonomia operativa”.</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/slow-food-libri.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-13037" alt="slow-food-libri" src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/slow-food-libri.jpg" width="1200" height="630" /></a></p>
<p>Insomma, squadra che vince non si cambia. Il binomio Slow Food – PrestaShop è una storia di successo, che ha visto la piattaforma di e-commerce supportare negli anni le iniziative di Slow Food Italia e che oggi si appresta ad essere la leva per la futura espansione del business editoriale.</p>
<p>“La scelta di aver un sito esclusivo per i libri, spiega Gabriele Rosso, responsabile dell’e-commerce editoriale, è nata dalla consapevolezza di stare vivendo un momento molto dinamico. L’idea era di rafforzare ulteriormente la nostra posizione, obiettivo che crediamo possa essere raggiunto con un maggiore controllo operativo, pur mantenendo in essere tutte le sinergie con il sito primario”.</p>
<p>Fondata nel 1986 da Carlo Petrini, Slow Food è un’associazione internazionale no profit, presente in 150 Paesi, impegnata a valorizzare il cibo nel rispetto di chi produce, in armonia con ambiente ed ecosistemi, grazie ai saperi di cui sono custodi territori e tradizioni locali. Una vetrina internazionale che trova nell’online e nell’e-commerce una sintesi della propria moderna e innovativa filosofia.</p>
<dl class="wp-caption aligncenter" id="attachment_13045" style="width: 611px">
<dt class="wp-caption-dt"></dt>
<dd class="wp-caption-dd">
<dl class="wp-caption aligncenter" id="attachment_13050" style="width: 632px">
<dt class="wp-caption-dt"></dt>
</dl>
<dl class="wp-caption aligncenter" id="attachment_13051" style="width: 632px">
<dt class="wp-caption-dt"></dt>
<dd class="wp-caption-dd"></dd>
</dl>
<div id="attachment_13053" style="width: 632px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/petrini-terra-madre-1.jpg"><img class="size-full wp-image-13053" alt="terra madre di pterini" src="https://www.prestashop.com/blog/it/files/2016/04/petrini-terra-madre-1.jpg" width="622" height="926" /></a><p class="wp-caption-text">libro terra madre di carlo petrini</p></div>
</dd>
</dl>
<p><span style="line-height: 1.5">“Dare il giusto valore al cibo, affermano in Slow Food, vuol dire dare la giusta importanza al piacere, imparando a godere della diversità delle ricette e dei sapori, a riconoscere la varietà dei luoghi di produzione e degli artefici, a rispettare i ritmi delle stagioni e del convivio”.</span></p>
<p>La prima esplicita dichiarazione d’intenti di Slow Food arriva proprio con la nascita di Slow Food Editore che nel 1990 pubblica il best seller della casa editrice: <em>Osterie d’Italia</em>, <em>sussidiario del mangiarbere all’Italiana</em>.</p>
<p>Slow Food Editore <strong>nasce quindi</strong> con l’obiettivo di sostenere con una produzione libraria i temi cari all’associazione. Tra i titoli in <strong>catalogo</strong> si ritrovano via via tutte le tematiche che il movimento ha affrontato nel corso degli anni.</p>
<p>“Siamo online ufficialmente da gennaio e abbiamo già raggiunto dei risultati molto positivi, dice Gabriele Rosso, responsabile del sito. La progressione è stata esponenziale con 200 volumi venduti a gennaio, 400 a febbraio e circa mille a marzo. Sono cifre che ci lasciano ben sperare in una progressiva e ulteriore crescita. Gli accessi viaggiano su una media di 8 mila visitatori unici al mese e sono in costante crescita”.</p>
<p><span style="line-height: 1.5">PrestaShop è la tecnologia abilitante il business di Slow Food. “Abbiamo a catalogo circa 150 titoli di cui un 10% disponibile anche in versione digitale e un selezionato numero di titoli in versione inglese, afferma Gabriele. La vendita complessiva è ancora trainata dai canali tradizionali, ma il ruolo dell’e-commerce è oggi imprescindibile ed è destinato a crescere. Abbiamo in mente di valorizzare ulteriormente il sito allargando la produzione di contenuti. Uno storytelling ci aiuterà a raccontare le nostre proposte editoriali e le nostre iniziative”.</span></p>
<p>Attualmente Slow Food Editore continua, dunque, l’impegno nel diffondere tematiche quali il diritto al piacere, l’educazione del gusto, la tutela della biodiversità. Gli obiettivi sono quelli di approfondire le conoscenze sulla storia e la cultura del cibo; accrescere la consapevolezza del consumatore; promuovere una produzione enogastronomica di qualità; salvaguardare lavorazioni artigianali e varietà vegetali o animali a rischio di estinzione; educare il gusto contro i pericoli di immiserimento e omologazione; riconoscere e valorizzare la biodiversità vegetale, animale, alimentare.</p>
<p><em>(Intervista a cura di Piero Macrì, giornalista professionista, scrittore, traduttore. Si occupa da oltre vent’anni del mercato dell’Information &amp; Communication Technology, Internet e New Media)</em></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/prestashop-slow-food-binomio-vincente/">PrestaShop e Slow Food: un binomio vincente</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/prestashop-slow-food-binomio-vincente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Potenzia il traffico con Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/potenzia-traffico-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/potenzia-traffico-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 16:24:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consigli E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13027</guid>
		<description><![CDATA[<p>Google Shopping è un servizio a pagamento offerto da Google che permette ai venditori on-line di annunciare i loro prodotti in base a un modello costo-per-clic. Così come per altri programmi pubblicitari di Google, più alta è l&#8217;offerta, maggiore è la probabilità di apparire tra i risultati di ricerca, nonostante influiscano anche la rilevanza del [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/potenzia-traffico-google-shopping/">Potenzia il traffico con Google Shopping</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Google Shopping è un servizio a pagamento offerto da Google che permette ai venditori on-line di annunciare i loro prodotti in base a un <strong>modello costo-per-clic</strong>. Così come per altri programmi pubblicitari di Google, più alta è l&#8217;offerta, maggiore è la probabilità di apparire tra i risultati di ricerca, nonostante influiscano anche la rilevanza del prodotto e lo speciale algoritmo di Google Shopping.<br />
<span id="more-13027"></span><br />
Negli ultimi anni, la popolarità della piattaforma ha subito una vera e propria impennata: secondo Adobe, solo nel 2014, Google Shopping ha riscontrato <strong>un aumento del 47%</strong> delle spese pubblicitarie e queste cifre sembrano destinate ad aumentare ulteriormente nei prossimi anni. </p>
<p>L’approccio del servizio, incentrato sulle immagini, è particolarmente adatto ai commercianti e-commerce che hanno prodotti da mostrare. E non dimentichiamo l’uso da smartphone: con Google Shopping, i venditori offrono ai clienti l’esperienza d&#8217;acquisto integrata che si meritano.</p>
<p>Nel video di oggi, gli esperti di Twenga ti svelano i segreti per progettare una strategia di acquisizione efficace e sfruttare al massimo le numerose funzionalità di Google Shopping per l’e-commerce. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ThiegTWCTaI?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="<br />
https://www.youtube.com/watch?v=wdV0AJLYH_s&#038;list=PLyZYn1MMU7-yrGSOJ47U3jAVcQ72y-dUS&#038;index=1" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Vedere altri video</a></div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/potenzia-traffico-google-shopping/">Potenzia il traffico con Google Shopping</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/potenzia-traffico-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 punti chiave per lanciare una campagna e-mail di successo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/5-punti-chiave-per-lanciare-campagna-mail-successo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/5-punti-chiave-per-lanciare-campagna-mail-successo/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2016 08:52:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consigli E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=12996</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sapevi che al 61% dei consumatori piace ricevere e-mail promozionali settimanali? Se pensavi che le e-mail fossero passate di moda, ti sbagliavi. L’89% dei professionisti del marketing continua a utilizzare l’e-mail per trovare clienti potenziali. Anche i commercianti come te possono sfruttare questa tecnica semplice ed economica per sollecitare clienti potenziali, stimolare le conversioni e [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/5-punti-chiave-per-lanciare-campagna-mail-successo/">5 punti chiave per lanciare una campagna e-mail di successo</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Sapevi che al 61% dei consumatori piace ricevere e-mail promozionali settimanali?<br />
Se pensavi che le e-mail fossero passate di moda, ti sbagliavi. L’89% dei professionisti del marketing continua a utilizzare l’e-mail per trovare clienti potenziali. Anche i commercianti come te possono sfruttare questa tecnica semplice ed economica per sollecitare clienti potenziali, stimolare le conversioni e fidelizzare la clientela. Come? Nel video di oggi, gli esperti di marketing via e-mail di SendinBlue spiegano i 5 punti chiave per realizzare una campagna e-mail efficace: </p>
<p><span id="more-12996"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Ottimizzare la fase di raccolta per creare un database di abbonati di qualità.</li>
<li>Progettare e creare contenuti pertinenti.</li>
<li>Sviluppare una landing page dedicata.</li>
<li>Analizzare i risultati.</li>
<li>Scegliere lo strumento giusto. </li>
</ul>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/EeiQQPqNKYA?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop/featured?utm_source=blog&amp;utm_medium=cta&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=sendinblue" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i>  Vedere altri video</a></div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/5-punti-chiave-per-lanciare-campagna-mail-successo/">5 punti chiave per lanciare una campagna e-mail di successo</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/5-punti-chiave-per-lanciare-campagna-mail-successo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vuoi aprire un negozio online? Ora non hai più scuse!</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/it/vuoi-aprire-negozio-online-non-scuse/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/it/vuoi-aprire-negozio-online-non-scuse/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 07:53:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Rachele de Lucia]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/it/?p=13013</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hai sempre sognato di aprire un negozio online ma non ti senti all’altezza? Da oggi non avrai più scuse. PrestaShop, insieme a Ninja Marketing, ha organizzato un corso gratuito in 10 lezioni, studiato appositamente per coloro che vogliono aprire un sito e-commerce: Come lanciare una piattaforma e-commerce in 10 step. Dieci lezioni, in modalità online, [...]</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/vuoi-aprire-negozio-online-non-scuse/">Vuoi aprire un negozio online? Ora non hai più scuse!</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hai sempre sognato di aprire un negozio online ma non ti senti all’altezza?</p>
<p>Da oggi non avrai più scuse. PrestaShop, insieme a Ninja Marketing, ha organizzato un corso gratuito in 10 lezioni, studiato appositamente per coloro che vogliono aprire un sito e-commerce:</p>
<p align="center"><a href="http://www.ninjacademy.it/corsi/vendere-online-prestashop.html" target="_blank"><b>Come lanciare una piattaforma e-commerce in 10 step.</b></a><b></b></p>
<p align="center"><span id="more-13013"></span></p>
<p>Dieci lezioni, in modalità online, che ti daranno le giuste competenze pratiche per creare e gestire dalla a alla zeta il tuo sito e-commerce ed iniziare la tua avventura imprenditoriale.</p>
<h2>A chi si rivolge il corso</h2>
<p>Avere un sito e-commerce oggi è un’ottima opportunità di autoimpiego: è necessario però progettare con cura i dettagli per evitare passi falsi. Per tale motivo il corso è stato impostato per dare le giuste basi, sia per quanto riguarda il lato tecnico, sia per quanto riguarda la gestione operativa e gli obiettivi strategici.</p>
<p>Inoltre il corso è rivolto anche ai manager e/o imprenditori che provengono dal commercio tradizionale e vogliono saperne di più sul commercio elettronico: utile soprattutto per conoscere un nuovo punto di vista su un mondo dalle dinamiche completamente diverse rispetto al negozio fisico.</p>
<p>I docenti sono professionisti di lunga esperienza nel campo dell’e-commerce, collaboratori di <a href="http://www.cippest.it/" target="_blank">Cippest</a> e <a href="http://www.seochef.it/" target="_blank">Seochef</a>, agenzie certificate PrestaShop. Sarai guidato passo dopo passo nella creazione del tuo negozio, e i due migliori progetti saranno premiati con dei voucher spendibili su <a href="http://addons.prestashop.com/it/" target="_blank">http://addons.prestashop.com/it/</a>, il marketplace dove puoi acquistare strumenti utili alla personalizzazione del tuo online store:</p>
<ul>
<li> Un voucher da € 350 per il primo classificato;</li>
<li>Un voucher da € 150 per il secondo classificato.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b> </b>Cosa saprai fare dopo il corso</h2>
<ul>
<li> Installare PrestaShop</li>
<li>Personalizzare PrestaShop</li>
<li>Posizionare PrestaShop nei motori di ricerca</li>
<li>Gestire le funzioni base del back office</li>
<li>Gestire le funzioni base di Google Analytics</li>
<li>Ideare campagne marketing per l’e-commerce</li>
<li>Gestire una corretta customer care</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cosa aspetti? <a href="http://www.ninjacademy.it/corsi/vendere-online-prestashop.html" target="_blank">Iscriviti subito!</a> È un’occasione da non perdere…</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it/vuoi-aprire-negozio-online-non-scuse/">Vuoi aprire un negozio online? Ora non hai più scuse!</a> sembra essere il primo su <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/it">IT - Blog E-commerce di PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/it/vuoi-aprire-negozio-online-non-scuse/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
